{
    "question": "Hitunglah massa zat\r\n terlarut yang harus di timbang untuk membuat\r\n150 ml BaCl2 1,2\r\n M",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram<br><br>semoga bisa membantu<br>beri label terbaik ya :D<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-h2so4-1-m-harus-ditambahkan-ke-dalam-500-ml-aku-516",
            "question": "Berapa mL larutan h2so4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL akuades supaya pH-nya menjadi 3? (Perubahan volume karena penambahan larutan H2SO4 dapat diabailan)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu namanya proses pengenceran, jd km pake rumus ini M1 x V1 = M2 x V2<br><span>V1 yg ditanya, V2 itu cukup volum airnya saja karna pada soal \" perubahan volume akibat penambahan larutan H2SO4 dpt diabaikan\".. kalo diket pH=3 maka [H+]=10</span>\u207b\u00b3<span>....trus dimasukkan ke rumus : [H+] = M x Valensi asam -&gt; 10</span>\u207b\u00b3\u00a0<span>= M2 x 2 --&gt; M2= 5x10</span>\u207b\u2074<span>..... abis itu kamu masukin ke rumus awal yg V1 x M1 = V2 x M2 --&gt; V1 x 1 = 500 mL x 5.10</span>\u207b\u2074\u00a0<span>---&gt; V1 = 0,25 mL :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-1-tentukan-kemolalan-larutan-yang-d-buat-dengan-melarutkan-1-509",
            "question": "Soal 1    tentukan kemolalan larutan yang d buat dengan melarutkan 10 gram urea kedalam 100gram air (Mr=60)\r\n\r\nsoal 2\r\n\u00a0berapakah fraksi mol urea dalam larutan yang mengandung 12 gram urea [ CO (NH2)2] dalam 90 gram air ? (C=12, H=1,O=16, N=14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Molal = [tex] \\frac{g}{mr} . \\frac{1000}{p(gram)} [/tex]<br>[tex] \\frac{10}{60} . \\frac{1000}{100} = 3,3 molal[/tex]<br><br>2. Xt = [tex] \\frac{nt}{nt + np} [/tex]<br>[tex] \\frac{ \\frac{12}{60}}{ \\frac{ \\frac{12}{60} +  \\frac{90}{18} }{} } [/tex]<br>=[tex] \\frac{1}{26} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-697",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-216",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7(netral) karena a.M.V=b.M.V<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-ya-ka-sebanyak-10-ml-larutan-cuka-dapur-20-ch3cooh-dalam-545",
            "question": "Bantu ya ka    Sebanyak 10 mL larutan cuka dapur (20% CH3COOH dalam air) ditambah\r\nair sampai volumenya 1 liter. Massa jenis larutan cuka dapur 1 kg/L dan\r\nKa CH3COOH = 4 \u00d7 10\u20136. Tentukan:\r\na. derajat ionisasi CH3COOH sebelum dan sesudah diencerkan\r\nb. pH larutan CH3COOH sesudah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 mL larutan asam cuka (asam cuka 20% dalam larutan tersebut)<br>nah berarti ada 20% dari 10mL larutan tersebut adalah asam cuka murni<br>kita hitung volume asam cuka murninya :)<br>vol asam cuka = 20% x 10 mL larutan = 0,2 mL = 0,2 x 10^-3 L..... ^ dibaca pangkat :)<br>kita hitung massa larutan asam cuka<br>massa asam cuka = massa jenis x volume asam cuka <br>(ingat : massa jenis = massa/volume)<br>massa asam cuka = 1 Kg/L x 0,2 x 10^-3 L = 0,2 x 10^-3 Kg = 0,2 gram<br>Mr asam cuka (CH3COOH) = 60<br>derajat ionisasi kita sebut alpha ya :)<br><br>a. konsentrasi asam cuka<br>sebelum penambahan maka kita pakai volume larutan = 10 mL<br>M = gram/Mr x 1000/Volume (mL) = 0,2/60 x 1000/10 = 0,33333 M dibulatkan 0,3M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,3) = akar(13,3 x 10^-6) = 3,65 x 10^-3<br><br>setelah penambahan maka volume larutan menjadi 1000mL (1 liter)<br>M = gram/Mr x 1000/volume(mL) = 0,2/60 x 1000/1000 = 0,003 M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,003) = akar(1333,3 x 10^-6) = 36,5 x 10^-3<br><br><br>b.<br>pH larutan setelah di encerkan<br>[H+] = akar (Ka x Ma) = akar (4 x 10^-6 x 0,003) = akar(0,012 x 10^-6)<br>= 0,1 x 10^-6 = 10^-7<br><br>pH = - log [H+] = - log 10^-7 = 7<br><br>berarti larutan setelah pengenceran bisa di anggap larutan netral :)<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-ionisais-suatu-asam-adalah-1kali-10-5minberapa-persen-755",
            "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-oksida-belerang-tersusun-atas-50-belerang-dan-si-527",
            "question": "suatu senyawa oksida belerang , tersusun atas 50% belerang dan sisanya oksigen . tentukan rumus empiris senyawa oksida belerang tersebut (Ar S=32 , ArO=16 ). tentukan rumus empiris molekulnya jika Mr senyawa tersebut 64.\u00a0 \u00a0tolong bantuanya .. !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik,suatu senyawa 50 % belerang,dan 50 % oksigen,dengan ar S= 32,dan O=16<br>mr= 64<br>rumus molekul:<br>SO\u2082<br>rumus empiris :<br>(SO\u2082)n<br><br>ingat\u00a0<br>Mr RM = n x Mr RE<br>64 = n x 64<br>64/64 = n<br>1 = n :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}